「選擇題」地鐵發生琴晚施襲火燒事件，你會救定唔救人？

虛構題，唔使理能力呀環境呀咁，純粹睇心念。不記名投票，唔需要原因，隨心投票
搵方法救人 = 正評
自保為重走先 = 負評

請各位投票

不如虛構埋有超能力啦

可以呀，隨心鐘意。

有靚女就救

有能力就盡救

X2

唔識救，做到就做

大前提係唔好搞到自己都一獲粥

利申：比左負皮

各人都有自己唔同立場，無話誰是誰非，純係睇下大家心念如何姐。

隨心投，無需理別人目光

真係識急救既就去救
唔識就緊係走快啲

有人著火都會幫或者安慰下傷者
做自己認爲應該做的嘢

無錯，做自己覺得岩嘅野就得。救唔救都係尊重自己意見

有得救一定救

仲著緊火既話又唔識梗係走
一埋燒埋自己點算

陣

事實證明救人嘅女多過男

唔識救就唔好幫手唔該
企開打電話報警就得
人多唔一定好辮事
尤其圈養豬完全冇危機處理意識

請投票嘅巴絲，如唔特別野想留言，都隨意打個icon 幫手推一推post, 等其他巴絲都見到，方便投票

一半半

我覺得走佬仲好過拍片

拍片班港男最後俾差佬趕走

唔識救人救火仲要阻撚住曬

同意, 不過實有唔少人食花生,
或者係度嘈你唔好呢樣嗰樣...

唔通見到人成個火球咁都掂行掂過咩
幫到幾多緊係盡幫
當然識唔識幫又係另一件事……

家人朋友就救
其他永別

補充返
唔一定要幫手撲火先叫幫嘅
幫手通知月台職員，安慰傷者都算幫左手

幫到一定幫
前提係確保自身安全
利申皮已正

推

留返俾識救嘅人救，自問擔唔起咁嘅重任
我幫到最大嘅忙就係走開唔好阻住個地球轉

唔識幫 唔敢亂嚟 留返俾啲專業嘅人搞

【八仙塵爆】工讀生見起火 噴CO2滅火反助燃

盡救 唔會一獲熟先

滅火前最好先「懂火」，才不會幫倒忙
文：林金宏（消防署災害管理組前組長）

能力所及 唔會傷害到人同自己就一定幫
試過失去至親 就會明白有幾痛苦
所以會盡力去救
救一條命 其實就等於救返一個家庭

先自保
有能力就救

所有救人行為都係以自身安全為前提
攞條命出去救人真係戇居，就算真係要救都確保自己安全先救
利申：有能力就救，太危險就走

一定救，但大前提一定要安全

btw，無d港豬拍片，我地又邊有得睇呀

岩丫，就算消防員都係咁

Exactly, 消防員係噉樣行動

係自己能力內就救，唔救就走

出閘走，搵車搭
自己無類似嘅知識，幫乜？
最撚好笑係個d 拍片影相個d 幫又幫唔到手又阻撚住人救人
我覺得拿拿林走 唔好阻住先啱

答樓主

一拳超人mode上身

一拳制服個犯 而拳風就整熄灑啲火好無

一個正正常常乘客邊會有裝備處理琴日場火

離開危險既地方 企定定咪算囉

走

我一定會救個女仔

即走

排隊去救人

唔得㗎
依啲影出嚟唔似幫手
會俾人話冷眼旁觀㗎

其實幾多條片見到佢地阻住？

冇得睇嘅我地都冇得事後孔明啦
叫唔叫幫咗手？

見到有人救緊傷者就唔會插手

留名

自確保左自己安全先救

確保到自己安全下實幫手，例如兇徒已經停止潑天拿水，列車已到月台。

利申怕死

講真，乜都唔識救乜

1 唔識急救，隨時救死人
2 救港豬，不了
3 只做份內事，報警，搵滅火筒，疏散

有能力又唔會害死自己一定救，唔識就走開咪圍住人啦

唔會做正義撚 不過到時可能同情心起會嘗試救下

救啲自己有能力救嘅人。
不過最緊要都係唔好好心做錯事，救人反被救。

x2

講真呀 有能力既點解唔救人
問題係我冇能力 唔清楚咩環境
更加唔知發生咩事
緊係第一時間逃離現場

紅字
答嚟都無意義
完全無討論價值

如果有能力一定救
冇能力既話都係走先 唔好阻住更有能力既人去救

如果係自己伴侶親人就救，如果唔係咩都唔理第一時間即刻走

咁大家有無能力

家人/靚女 =幫
外人/肥婆 =恥笑

靚仔得唔得？

即走，睇都唔睇
點撚知係咪恐襲

我應該會好驚唔敢救
好想自己有勇氣去救人 好垃圾啊我

唔好咁講，人人都有自己考慮，無話你錯嘅。
自己唔去救又唔會阻到有心去救人嘅話，都可以丫。